# Teiru бот

Простой бот для управления статиками в дискорд канале (ну просто лапочка) и различными плюшками

## Описание плюшек

Общая настройка бота состоит из получение токена по [инструкции](https://discordpy.readthedocs.io/en/latest/discord.html) и различных донастроек.

### Управление статиками

1. Роль бота должна находится выше ролей отрядом, что бы бот мог ими управлять
2. Ожидается, что человек, который будет набирать отряд, будет иметь две роли (минимум): роль "Лидера" и роль необходимого отряда

### Замена ников при подключении новых пользователей

1. Боту в разделе управления ботами нужно выдать возможность на Server Members Intent в разделе Privileged Gateway Intents, что бы бот мог следить за событием "кто-то добавился к чату".

### Вывод списка "потерянных" пользователей

1. При помощи команды `$missed_list` можно получить список пользователей без ролей из `DISCORD_AUTHORIZED_ROLES` переменной.

### Вывод списка пользователей с определенной ролью

1. При помощи команды `$list @Groud` можно получить список пользователей определенной роли.

## Установка

### Шаг первый

Заполните файл с переменными окружения:

```
TEIRU_DISCORD_BOT_TOKEN=<cюда токен бы>
TEIRU_ADMIN_DISCORD_CHANNEL_RESTRICTION=<канал для административных команд для бота>
```

По желанию, еще можно использовать такие настройки:

```
TEIRU_DISCORD_BOT_PREFIX=<Префикс для команд, по умолчанию $>
TEIRU_DISCORD_LEADER_ROLE_LIST=<список ролей в python формате, с которой человек может менеджить отряды, по умолчанию ["РЛ-Альянс", "РЛ-Орда"]>
TEIRU_DISCORD_SQUAD_ROLE_PREFIX=<префикс для ролей отрядов, по умолчанию РБГ>
TEIRU_DISCORD_CHANNEL_RESTRICTION=<Имя канала, в котором бот будет отвечать. Если не указано, будет работать везде, где добавлен>
TEIRU_DISCORD_MEMBER_NAME_PATTERN=<регекс для имени, без него будет происходить замена>
TEIRU_DISCORD_MEMBER_REPLACE_NAME=<ник, на который будет заменен неподходящий>
TEIRU_DISCORD_AUTHORIZED_ROLES=<Список авторизированных ролей, если у пользователя нет ни одной, но считается потерянным>
```

### Запустите докер контейнер

```
docker run -it --rm --env-file .env registry.gitlab.com/siredvin/teiru-bot:v1.0.0-rc.1
```

Готово - вы прекрасны.


## Доступные команды:

- $myinfo - чисто информация
- $hire @User @Role - добавление пользователя к отряд
- $dismis @User @Role - удаление пользователя из отряда